{
    "question": "Sebutkan macam-macam cacat mata beserta lensa penolongnya ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "miopi\u00a0= lensa cekung<br>presbiopi\u00a0=\u00a0lensa cekung+cembung\u00a0(rangkap)<br>hipermetropi\u00a0=\u00a0lensa cembung",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-faktor-faktor-yang-mempengaruhi-kuat-medan-magnet-di-sek-662",
            "question": "Jelaskan faktor-faktor yang mempengaruhi kuat medan magnet di sekitar kawat lurus berarus listrik!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "permeabilitas vakum, arus listrik, jarak dari penghantar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-disekitar-penghantar-digantungkan-sebuah-magnet-batangke-397",
            "question": "Apabila disekitar penghantar digantungkan sebuah magnet    batang,kemudian penghantar itu dialiri listrik ternyata magnet bergerak. hal\r\n itu menunjukan\r\n\r\n \u00a0\r\n\r\n a. disekitar arus listrik terjadi medan magnet , b. medan\r\n listrik timbul karena medan magnet, c. disekitar medan magnet terjadi m,edan\r\n listrik d. medan magnet dan medan kistrik terjadi dalam waktu bersamaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang C jawabannya :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "disekitar medan magnet terjadi arus listrik<br>C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-termometer-x-mengukur-suhu-es-sedang-melebur-10x-dan-men-387",
            "question": "Suatu termometer X mengukur Suhu es sedang melebur -10\u00b0X dan mengukur suhu air mendidih 110\u00b0X sedangkan celcius mengkur suhu benda tersebut adalah\u00a040\u00b0C. Berapakah suhu benda tersebut jika di ukur termometer X",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "110-x / 110-(-10) = 100-40 / 100-0<br>110-x / 120 = 60 / 100<br>120.60 = 100 (100-x)<br>7200 = 11000 - 100x<br>100x = 11000-7200<br>100x = 3800<br>x = 3800 / 100<br>x = 38 derajat X<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-revolusi-dan-rotasi-bumi-membawa-keuntungan-bagi-manusia-333",
            "question": "Apakah revolusi dan rotasi bumi membawa keuntungan bagi manusia?\r\napa saja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "iya contoh dari rotasi pergantian siang dan malam,<br>jika bumi selalu siang bumi akan kekeringan dan jika malam terus bumi akan dingin dan gelap.<br>jika revolusi yaitu pergantian musim seperti musim dingin dan musim panas pembahasannya sama seperti diatas.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya, karena dengan rotasi terjadi siang dan malam sehingga bumi tidak hanya mengalami siang namun juga malam maka tidak selalu panas / terang dan gelap / dingin juga oleh karena itu terjadi perubahan suhu pada malam hari sehingga timbul angin laut dan darat yang dapat menguntungkan nelayan saat menangkap ikan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kadal-berkembang-biak-dengan-cara-853",
            "question": "Kadal berkembang biak dengan cara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ovovivipar bertelur melahirkan<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kadal berkembang biak dengan cara BERTELUR,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-yang-berasal-dari-matahari-berubah-menjadi-berbagai-bentuk-274",
            "question": "Energi yang berasal dari matahari berubah menjadi berbagai bentuk energi di bumi, misalnya energi kimia. Salah satu proses perubahan energi tersebut terjadi pada?    a. pengisian ulang aki\r\n b. dinamo sepeda yang berputar\r\n c. pemutaran bilah bilah turbin angin\r\n d. proses fotosintesis pada tumbuhan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "d.fotosintesis pada tumbuhan.<br>karena fotosintesis mengubah energi matahari menjadi karbohidrat(cadangan energi)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>d.fotosintesis pada tumbuhan.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-peti-yang-beratnya-25-kg-diam-di-atas-lantai-datar-yang-ka-867",
            "question": "Sebuah peti yang beratnya 25 kg diam di atas lantai datar yang kasar, untuk menggerakkan peti itu dibutuhkan gaya 60 N. Berapakah koefisien gesekan statis antara lantai dan peti?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fs=(miu) x N<br>N = W<br>\u00a0\u00a0 = m.g<br>\u00a0\u00a0 = 25.10<br>N = 250<br>Fs=60<br>miu=Fs/N<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  =60/250<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  =6/25<br>\u00a0\u00a0 \u00a0  = 0,24<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "890",
            "question": "\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 Soal    Sebuah balok memiliki panjang 40cm, lebar 20cm, dan tinggi 5cm, serta berat 40 N. Hitunglah :\r\nA. Tekanan maksimun yang diakibatkan balok tersebut\r\nB. Tekanan minimun yang diakibatkan balok tersebut\r\n\r\nRumus + Jwb",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. tekanan maksimum, berarti luas alas paling kecil:<br>P = <u>F</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 A<br>P =\u00a0<u> 40 </u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0  0,05 \u00d7 0,2 ---------------&gt; satuan dijadikan meter<br>P = 4000 Pa<br><br><br><br>B. tekanan minimum berarti luas alas paling besar<br>P = <u>F</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 A<br>P =\u00a0 \u00a0<u> 40\u00a0  </u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0  0,4 \u00d7 0,2 -----------------&gt; satuan dijadikan meter<br>P = 500 Pa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "40derajatfahrenheit-derajat-reamur-170",
            "question": "-40(derajat)fahrenheit= ... ( derajat reamur)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{9}{4} [/tex].(-40+32) =\u00a0[tex] \\frac{9}{4} [/tex].-8<br>= [tex]  -18^{0}  [/tex] F",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-40-32=-72:9= -8 x 4= -32",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-lebur-es-adalah-80-kalgapa-maksudnya-487",
            "question": "Kalor lebur es adalah 80 kal/g.apa maksudnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksud kalor lebur es 80kal/g = dibutuhkan\u00a0energi sebanyak 80kalori untuk merubah 1 gram es padat menjadi cair",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}